Instituto Tecnológico de Costa Rica

Centro Académico de Alajuela

Programación Orientada a Objetos

Adrián Molina Rojas
2019068081

Especificación.

Hemos estudiado los conceptos básicos de clases, objetos o instancias, atributos,
métodos (incluído el método constructor), modificadores de visibilidad y la
referencia this en Java. Para poner en práctica la teoría estudiada, con ayuda de una
herramienta para hacer diagramas y el IDE de su preferencia, realice lo siguiente.

1. Un diagrama UML e implemente en Java la clase Cuenta:

a. Atributo privado de tipo entero llamado id (valor por defecto 0).

b. Atributo privado de tipo double llamado balance (valor por defecto 0).

c. Atributo privado de tipo double llamado tasaDeInteresAnual (valor por
defecto 0). Note que las tasas de interés son porcentuales. Asuma que
todas las cuentas tienen la misma tasa de interés.

d. Atributo privado de tipo Date llamado fechaDeCreacion que
almacena la fecha cuando se crea la cuenta.

e. Un constructor sin argumentos que crea la cuenta por defecto.

f. Un constructor que toma los argumentos de id y un balance para
crear una cuenta con ellos.

g. Los métodos get y set (accessor y mutator) para id, balance y
tasaDeInteresAnual.

h. El método get para acceder a la fechaDeCreacion.

i. Un método llamado obtenerTasaDeInteresMensual() que
retorne la tasa de interés mensual.

j. Un método llamado calcularInteresMensual() que retorne el
interés mensual, calculado con la fórmula:
balance * tasaDeInteresMensual.

k. Un método llamado retirarDinero que disminuye una cantidad
específica de dinero de la cuenta.

l. Un método llamado depositarDinero que aumenta una cantidad
específica de dinero a la cuenta.

2. Escriba una clase Main.java que le probar su código:

a. Cree un objeto de tipo Cuenta, con el id 1122 y un balance de
500.000CRC y un interés anual de 4.5%.

b. Utilice el método depositarDinero para sumar 150.000CRC al
balance de la cuenta.

c. Utilice el método retirarDinero para restar 200.000CRC al
balance de la cuenta.

d. Imprima en consola el balance, el interés mensual y la fecha de
cuando se creó la cuenta.

e. Cree un segundo objeto de tipo cuenta con los datos de su
preferencia.

f. Imprima en consola el balance, el interés mensual y la fecha de
creación de la segunda cuenta.

3. A partir de la clase Cuenta cree una nueva clase ATM.java para simular el
funcionamiento de un cajero automático.

a. Cree diez cuentas en un arreglo con los id 0, 1, ……, 9 y el balance
inicial de 100.000CRC.

b. A través de la consola el programa le solicita al usuario ingresar un id,
si el id es incorrecto, se le solicita al usuario ingresar nuevamente el
id.

c. Una vez el id es aceptado, el menú principal se despliega como en el
ejemplo de corrida. Se puede ingresar la opción 1 para ver el balance
actual, la 2 para retirar dinero, la 3 para depositar dinero y la 4 para
salir del menú. Una vez se haya salido, el programa le solicita al
usuario nuevamente ingresar un id, es decir que una vez que se inicie
el programa no se detiene su ejecución por si sola.
